%!TEX root = t1000.tex
\section{IST-Stand}
\label{sec:ist}
Die \ac{sit} betreibt die IT-Landschaft der Schwarz Gruppe. Dazu gehören die beiden IT-Landschaften Lidl und Kaufland sowie die Landschaft der Schwarz-Gruppe selbst. Die \ac{sit} verwendet, um eine Integration zwischen den verschiedenen Systemen zu realisieren, auch das System der \ac{mom}.
\subsection{Aktuelle Systemarchitektur}
Aktuell verwenden die Systeme bei der \ac{sit} hauptsächlich die \ac{jms} Architektur zum Austausch von Nachrichten. Es handelt sich bei der Implementierung einer \ac{mom} um eine horizontale Integration. Dass heißt, dass viele unterschiedliche Systeme an ein zentrales System gekoppelt werden. Die Hauptkomponente dieses Integrations-Systems ist der Message-Broker. Dieser nimmt die Informationen der einzelnen Systeme entgegen und stellt diese zur weiteren Verarbeitung zu Verfügung. Bei der \ac{sit} handelt es sich ausschließlich um \ac{jms} Messaging-Broker.\\
\\
Um eine Integration mit allen Systemen zu gewährleisten, ist eine weitere Komponente nötig. Diese Komponente ist ein Integration Server, welcher als Kommunikations-Schnittstelle betrieben wird. Er implementiert eine große Anzahl an Adaptern sowie die Fähigkeit zwischen verschiedenen Dateiformaten zu Mappen. Für den Fall, dass der Client \ac{jms} nicht unterstützt, handelt der Integration-Server als Schnittstelle zwischen einem Client und dem Messaging-Broker. Des Weiteren handelt dieser als Übersetzer zwischen Clients, die nicht die gleichen Dateitypen unterstützen.

\subsection{Herausforderungen bei einer Integration mit dem Java Message Service}
\label{sec:komplikationen}
\acf{jms} ist eine Messaging Spezifikation für die Java Plattform. Durch die Abstraktion die \ac{jms} bietet, ist man unabhängig von spezifischen Broker-Anbietern. Es besteht jedoch eine Abhängigkeit zwischen einzelnen Wire-Protokollen und den Brokern. Ein Wire Protokoll bezeichnet die vom Client verwendeten Bibliotheken, um mit dem Broker zu kommunizieren. Bei einer Umstellung von einem \ac{jms}-Message-Broker auf einen anderen ist nur ein Austauschen der Wire Protokolle und eventuell das Anpassen der Konfiguration nötig. Diese Interoperabilität wird jedoch nur innerhalb der Java-Plattform gewährleistet. Bei der Kommunikation mit Systemen, die nicht zur Java-Plattform gehören, ist dies nur möglich, wenn ein bestimmter Message-Broker auch Wire-Protokolle für die verwendete Programmiersprache anbietet. Dies hat eine Abhängigkeit zu diesem Message Broker zur Folge. Dieses Problem wird bei \ac{amqp} vermieden, da \ac{amqp} eine Spezifikation eines Wire Protokolls ist und nicht wie bei \ac{jms} die Spezifikation eines \ac{api}. Dies sorgt dafür, dass das Wire Protokoll unabhängig von dem \ac{amqp}-Message-Broker ist und dadurch mit jeder Programmiersprache funktioniert, für die ein beliebiges \ac{amqp}-Wire-Protokoll existiert. (vgl. \cite{Richards2011})\\
\\
Alle Applikationen, die nicht auf der Java-Plattform basieren, sind davon abhängig, dass der Hersteller des Messaging-Brokers eine Bibliothek mit einer \ac{jms} Implementierung bereitstellt. Ist dies nicht der Fall, so muss die Anbindung an das Messaging-System über den Integration-Server erfolgen. Dieses Problem kann durch die Verwendung eines Protokolls, welches Broker unabhängig ist, realisiert werden.\\
\\
Neben der horizontalen Integration gibt es auch Anforderungen bezüglich der vertikalen Integration innerhalb einer Applikation. Diese vertikale in Applikation Integration kann durch die aktuelle Integrationslandschaft nicht implementiert werden. Hierfür ist ein leichtgewichtiges Protokoll ohne viel Overhead nötig, um die Leistung der Applikation nicht zu beeinträchtigen.
